小學要普教中，大學要普通話合格，粵語仲可以頂幾耐？

話唔定十年後取消粵語授課
又可能全港取消粵語廣播
法定語言？人大可以一鎚定音

肯定會係，早10年8年上深圳主流仲係廣東話，而家轉哂做普通話

香港人繼續不聞不問，覺得無乜大不了，但粵語一衰落，香港人就會失去本土壁疊，身份越來越模糊，同支那越走越近

咁我so far拜年都未撞過講普通話既靚仔問我攞利是

小學要英教數學
中學要有英中
大學要用英文讀
粵語可以捱到幾耐

一切源於孫大炮

香港十年內會消失幾多繁體字？
學校十年內會迫學生識幾多簡體字？

香港人繼續要返工，不了

世界潮流

繼續鴕鳥
中共政策就係要普通話代替粵語

粵語從來都冇地位，頂咩幾耐？

你讀中學都只會以讀英中為榮，讀大學教學語言全英。從來冇粵語咩事。

潮流同政策都分唔清

好快有果日
恭屎花柴！

廣州千年粵語基地，一樣就快守唔住
香港只係多一個所謂一國兩制優勢，但人大已經凌駕一國兩制

幾隻語言都讀唔掂 呢代d英文已經廢過以前架啦

唔好講經啦 sem2罷學囉

你話平均嚟講oral一定好過以前

最大問題係啲家長覺得無問題

哩十幾年香港人成日笑果啲殘體字笑話
好快自己都會成為笑話一部份

咩共存？港督洗唔洗識粵語？班鬼頭洗唔洗識粵語？去大學做professor洗唔洗識粵語？

咩威脅我就唔知，一向都係強存弱汰。英文+普通話，就係未來精英的代名詞，粵語只係一文不值的低級語言。

其實老豆老母識廣東話無理由個細路唔識，而家係太多雙非童的問題

老婆：我唔該你唔好同啊仔講咁多廣東話

我睇唔到隻五毛優美開始講乜
不過見佢咁出力推post就知我又講中左

香港家長唔會諗政治問題，只會擔心有無飯開，而中共就捉住哩種心態，故意散播『普通話好=前途好』哩種假象

雙非童一個問題
學校再大力推普通話又一個問題
社會將普通話同事業掛勾又係一個問題

你D港獨狗就係人都知on9

好似保安咁十二碼輪班

中國自己都搞緊英語普及
小學要英教數學
中學要有英中
大學要用英文讀
普通話可以捱到幾耐
共產黨賣國冇人屌

而家有錢的老細or企業，唔係講英文就係講普通話嫁啦。

你未做過嘢？去過中環未啊

你做保安，守D好的地方，出入的人越來越多講普通話添。你同人講廣東話啊？叫你們經理出來

已block樓上5毛狗

四六級考試都準備取消啦，大陸的實況又唔同，人哋有本錢要求鬼佬學普通話。

香港就做聯繫人，只有我哋去遷就老細，學英文同普通話。講咩唔要普通話，都唔知係咪出嚟做

港獨狗隨便block，反正唔係俾你哋睇

我的言論係俾理性中立識撈的香港人睇

Learn more English, fuck the pussy Chinese off la.

I dun wanna be Chinese any more, please think Mandarin and Cantonese are the same fucking thing. These are poisons.

利申：窮三代 DSE 英文得 3，焗住喺香港等收皮

雖則要國語做畢業門檻係好on9

但老老實實啦，出到黎做野根本個個都識國語

中共係呢方面的確係勁，大陸而家全國風氣就係迫普通話=英文=高級，其他語言=方言=低級
你同班後生講廣東話佢地會屌你"請用國語"，但佢地其實係識廣東話
不過都係極度蝗化既廣東話(eg. 返工->上班，整->修)

當外語咁學當然無問題
但而家個玩法擺明係想推普滅粵

推普就滅粵

粵語會滅亡的唯一原因，就係不敵時代巨輪，就係優勝劣敗。

而家推普通話，實際上根本冇限制你用粵語。不過大家慢慢知道普通話係高級語言，對做嘢賺錢都有莫大幫助。

咁好自然就會自動使用。好似廣東話以前都係咁取代圍頭客家一樣。

我哋知道英文係高級語言，所以會學好。知道普通話又成為高級語言，自然會學好。

知道粵語係冇料到，咁好自然就唔會去學。

完全唔明你班港獨狗，做乜一點要逼下一代全部學粵語。而唔係希望佢哋學D有用，對佢哋好的嘢。

根本就係你班港獨狗老屎忽自私，強加粵語俾下一代。

尤其而家香港其實好多家庭，都願意佢哋的子女，學好英文普通話就夠。

人哋有咩唔啱？唯一唔啱咪同你哋港獨狗價值觀違背囉。

粵語要退出歷史舞台，同好多語言一樣消逝，係大勢所趨。未來的地球，就係英文+普通話，只有精通呢兩種語言的人，先可以係未來生存得更好，更優越。

粵語的未來，係留返俾九十前，二十世紀的產物，將來圍內慢慢講，淪為鄉下話。

呢D時代的變遷，適應就係唯一的方法。

5毛狗又出盡力滅粵語

你都係出去接觸多D人啦

其實香港滅粵好撚易，大部分香港人都功利主義，語言都只係當工具，唔會當係文化咁珍惜，只要港共再set多d 標準提高普通話地位，例如畢業入職要求，再配合多d大陸外勞同移民，一定好快冇人講

有冇用淘寶咪知

而家已經係啦
唔識國語你搵到咩工

將粵語轉成繁體字係完全work

即係支那都做埋 法西斯國家？

睇到你呢個reply 就諗起呢個post
粵語是港獨的保護傘 公眾場合講方言就是叛國鬧獨立該殺

上班 修 有咩問題

上班同修都係書面語

唔好盲反埋書面語

#曲

你出去見多d香港人啦5毛狗 粵語先係香港人既保護網，推普等於自毀長城等全支那既人落來爭工做呀on9
不過我都知你d 5毛狗唔會企香港人呢邊咁鐘意講普通話返支那啦

內地人落唔落到嚟做嘢，都唔關粵語事。

香港D高階中階的工作，幾時要求一定識廣東話？識英文or識英普已經夠哂啦。

大把中環精英，都完全唔識廣東話。成個office完全唔會有人講廣東話

係因為你哋港獨狗，將粵語同港獨掛鉤。

不過我從來冇咁認為，我只係覺得時代進步，粵語的地位及作用，無可避免會好似昔日好多的主流語言一樣，被新的強勢語言淘汰。

但你哋港獨狗，自己抱殘守缺都算，仲一直批鬥唔願意抱殘守缺的人，批鬥與時代進步的人，強行要求下一代繼續同你哋老屎忽保守頑固

五毛做乜咁落力幫我推post

你哋病入膏肓，冇得救。但好多理性中立的香港人，都應該瞭解到你哋的錯誤，費事俾你班人亂害其他人。

唔係我講wo
係支那人講既，關我咩事

唔自滅長城就係唔跟世界潮流
原來你既世界得支那一個

原來唱好共產黨先叫 理性中立？

粵語叫長城

世界就係英文同普通話，我冇講過得普通話。

英文同普通話，就係香港新的長城。

你明唔明咩叫長城？

仲有，咁日本仲講日文咁係咪不合世界潮流？

又亂屈，推普通話，係適應未來英文+普通話的世界，順應大勢。

當然你可以唔學，抱住廣東話呢條爛船消逝，但最睇唔過眼就係你哋港獨狗，話人哋學普通話唔得唔啱。

明明係香港好多方面，普通話都比廣東話高級，已經漸漸變成同英文一個層次地位的語言。

唔學好普通話，仲叫人唔好學。根本就係害人！

日本人可以用日文謀生，廣東話點有資格與日文相提並論。

屌d fd用支那用語 想佢用返d香港用語
佢會話我 洗唔洗咁正字 邊個邊個都咁講開

解釋返遲早廣東話會被支那話取代 解釋香港遲早變支那城市 心灰幾秒 第日繼續返工玩樂 繼續淘寶 , “返大陸” , 行mini so 屌你老母 唉

雖然廿幾歲 但係我真係唔撚敢生仔呀 驚個仔大個會俾支那狗恰死

冇嘢駁就唔洗亂屈咩五毛，我嚟呢度發言是自發的。

最好唔好生，費事俾你害死自己個仔。到時又唔準佢學普通話，英文又唔知學得好唔好。

將來大個都唔知點搵食，個仔一定怨死你生佢正仆街。

公平少少咁講都有嘅，例如愛爾蘭語

家陣有叫你唔好學蝗語？
係呢屌緊港共想推普廢粵呀

Spin撚夠未呀 支那人？

你查下全球有幾多人用粵語先

普教中搞到香港學生既中文一代比一代差
邊班害緊人呀？

咩推普廢粵？政府有做呢D嘢？又係你哋自我幻想？

事實只有學了普通話後，覺得粵語沒有用，而拋棄佢。然後俾你哋講成推普廢粵！

咁係咪一定要人人都夾硬學粵語？但其實好多人學了普通話後，覺得已經夠哂wor。

你哋港獨狗自己的問題都唔清楚，我一路係屌你哋呢幾點而已。

同五毛討論係冇意義

移民美帝國

香港學生中文差只係普教中，真係on9到你

推推

你去外國用粵語同人傾生意？你上大陸用粵語同人傾生意？你係香港靠粵語搵到好工？

普通話對中文寫作係有優勢
加上目前中國市場咁大 外國人都開始學中文
普教中都接受到
咁香港人就有優勢
中英都唔會差

問題係點保留香港既粵語文化
不過大家都要返工 不了

因為同母語唔夾呀

我老母由細個同我講要北望神州
要學好普通話 大個先搵到錢
但我由細到大都好憎依個語言
又難聽
利申普通語由小學已經fail到中學
你老母d拼音係on9

咁之前支那係廣州到做過咩黎呀

講撚左好多次，學蝗語返支那玩返三四個月就識哂
根本唔使特登去學
宜家你班人直情要香港跟哂北京種口音
唔屌得你班支那人？

普通話本來亮係滿族狗學漢語不成整出來既垃圾語言，俾你吹到變高級語言 仲同英文同一個層次，講出來俾人笑呀柒頭

元滿共三大外族入侵冇人反

個個返內地玩三四個月？學英文去菲律賓玩三四個月？

粵語就真係唔洗特登學啦！

事實上就係香港好多人的普通話都唔掂。呢樣嘢又好重要，香港人就係要用普通話，用英文做聯繫人，服侍內地同外國的老細為生。

你真係on99，李嘉誠祖先可能做奴隸添，普通話咩歷史背景有咩重要？

重要的係，佢係中國呢個世界第二大經濟體的語言，香港就係運用英文+普通話維持生存。

粵語同蝗語係咪用緊唔同既文字？ 文字系統相通，根本唔難去學
屌到上天就係因為要跟哂北京口音，你學英文會唔會話一定要跟英美 accent ？

咁支那同你咁既小粉紅就唔好成日吹噓 自古以來啦

講認賊作父
根本無人夠支那人黎

5毛狗一邊話學普通話好有用,
一路吹支那人英文好過香港人。

如果支那人英文咁勁,香港人便加應該學好英文去同支那人溝通,重好過學普通話啦。

幾時跟北京口音？你知唔知咩叫標準化普通話。CCTV嗰種係春北京口語。

北京口音我自己都聽唔明，捲到你驚

九唔搭八

小學幼稚園班細路已經用普通話交談，十年後出黎做野就變社會主流。

咪都係以北京/大清官話為標準

對自己不利就唔理歷史
有利既爭住出黎認

CCTV播音員的係大清官話咩

現代標準化的普通話好少用兒化音，根本同你所謂的大清or北京官話唔同。